致熱愛工作的抗爭者，我哋又記一工

陳帆指若不及時批百億撥款沙中綫十月停工 議員斥勒索

立法會財務委員會審議約100億元6300萬元的沙中綫追加撥款。運輸房屋局局長陳帆表示，如果本立法年度未能通過撥款，最快要於10月暫停沙中綫工程，暫停工程亦會引伸額外支出。陳帆表示，如果財委會未能通過撥款，會影響約3000名工人及工程人員就業，而暫停沙中綫涉及一系列工作，包括回填工地、遣散員工及處理申索，會引伸額外支出，如果日後重新啟動工程，亦要重新招標，所需開支會遠超目前要求的追加撥款。議會陣線毛孟靜質疑，運房局感情「勒索」及「發窮惡」，威脅財委會一定要撥款。建築、測量、都市規劃及園境界議員謝偉銓認為，沙中綫工程龐大，有變數在所避免，但質疑為何風險全部由納稅人承擔，港鐵作為項目管理人好像無需負責。

又要準備交多啲稅啦
無咗份工點算

罷工？不了。